\documentclass[11pt,a4paper]{article}

%used packages
\usepackage{graphicx}
\usepackage[dutch]{babel} 
\usepackage{scrextend}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{array}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{amsmath}

%Document settings
\raggedbottom
\graphicspath{ {images/} }
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\headheight}{14pt}
\setcounter{secnumdepth}{4}

%Custom commando's
\newcommand\litem[1]{\item{\bfseries#1.\space}}
\newcommand\tabelkleur{\rowcolor[HTML]{7070FF}}

%Custum Variables
\def\auteur{Hassan Al Kafagy, Kevin Schmidt, Alex Bijlsma, Joost van Dijk}
\def\vakcode{EEP61}
\def\titel{Acceptatiest Document}
\def\datum{\today}
\def\version{1}
\def\tabelkleur{7070FF}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

%Settings for Footer and Header
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{\titel}
\lfoot{\datum}
\rfoot{Page \thepage \hspace{1pt} /  \pageref{LastPage}}

%Settings for document spacing
\titlespacing{\section}{0pt}{*0}{*0}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{*0}{*0}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{*0}{*0}

%Settings for code sinppeds
\lstdefinestyle{CStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{red},
    keywordstyle=\color{blue},
    numberstyle=\tiny\color{gray},
    stringstyle=\color{purple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=C
}

\begin{document}
\begin{titlepage}
	\centering
	{\scshape\LARGE Hogeschool Rotterdam \par}
	\vspace{1cm}
	{\scshape\Large Unit test \par}
	\vspace{1.5cm}
	\noindent\rule{\textwidth}{2pt}
	{\huge\bfseries Smart Parking\par}
    \vspace{-0.2cm}
    \noindent\rule{\textwidth}{2pt}
    \vspace{1.5cm}
	{\scshape\LARGE EEP61\par}
	\vspace{2cm}
	{\Large\itshape \par}
	\vfill
	{Begeleider HRO : Dhr. John Roeloffs\par}
	{Begeleider SensaMeka : Dhr. Peter Baan\par}
	\vspace{1cm}

    	{\datum \par}
	\vfill
	\clearpage
\end{titlepage}
\tableofcontents
\clearpage
\section{Inleiding}
\subsection{Doel}
Het doel van dit document is om elke unit los van elkaar te testen om de correcte werking te verifi\"eren. Wanneer de unit tests behaald zijn van een unit is deze unit klaar om ge\"implementeerd te worden voor de integratietest, zonder het behalen van de unit test is de unit nog niet klaar voor de implementatie.

\subsection{Documentconventies}
Het document wordt opgesteld door middel van LaTeX, de lettergrootte is 11pt. De opzet volgt de het template document dat door school geleverd is.

\subsection{Doelgroepen}
Dit document is bedoeld voor de volgende partijen:\par
\begin{itemize}
\item De schoolbegeleider
\item Het bedrijf SensaMeka
\item De projectgroep
\end{itemize}
Doormiddel van dit document is het duidelijk voor elke betrokken partij wat er van de leden van de projectgroep wordt verwacht. Namelijk wat de testen zijn voor het product om te kijken of het aan de eisen voldoet, en hoe deze testen uit te voeren zijn.
\subsection{Referenties}
In dit document kan verwezen worden naar de volgende documenten:\par
\begin{itemize}
\item Plan van aanpak, nieuwste versie
\item Requirements document, nieuwste versie
\item Architectuur document, nieuwste versie
\end{itemize}
\clearpage
\section{Voorbereidingen unit tests}
In dit hoofdstuk zal worden beschreven wat er nodig is om elk van de testen voor de units uit te voeren. Het is onderverdeeld in testomgevingen, hardware voorbereidingen, software voorbereidingen, en overige voorbereidingen indien nodig.

\subsection{Testomgeving}
De testomgeving van het testen van elke unit zal verschillen per unit. 
\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
\item De microcontroller kan worden getest op school.
\item De sensoren voor het detecteren van de auto kunnen worden getest in elke omgeving waar een (stilstaande) auto ter beschikking is.
\item De Sigfox module kan worden getest in elke omgeving waar een (stilstaande) auto ter beschikking is.
\end{itemize}

\subsection{Hardware voorbereidingen}
Om alle testen uit te voeren zal de volgende hardware benodigd zijn:
\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
\item Een (stilstaande) auto.
\item Een computer.
\item Een oscilloscoop.
\end{itemize}

\subsection{Software voorbereidingen}
Om alle testen uit te voeren zal de volgende software benodigd zijn:
\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
\item Werkende software voor het uitlezen van de verschillende sensoren.
\item Werkende software voor het aansturen van de Sigfox transmitter.
\item Werkende software voor het uitlezen van de verzonden data aan de ontvangende kant.
\end{itemize}
%\subsubsection{Overige voorbereidingen}
\clearpage
\section{Unit tests}
\subsection{Unit - Microcontroller}
In dit hoofdstuk zullen de testen worden beschreven waarmee de werking van de microcontroller kan worden geverifi\"eerd.
\subsubsection{Test 1.1}
\begin{table}[ht]
\centering
\label{testcase1.1}
\caption{Testprocedure 1.1}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Specificatie: 	& 	De microcontroller moet in low-power modus kunnen worden gezet om het energieverbruik te reduceren.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item De microcontroller heeft een juiste werking.
						\item Er is geen randapparatuur aangesloten op de microcontroller.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.	
\\\hline
	Testresultaat:	&	Het restultaat van de test was dat de microcontroller 1.72$u$A verbruikt in slaapstand.							
\\\hline
	Criteria:		&	Het energieverbruik moet dalen naar maximaal 2 $\mu$A, als dit gebeurt, is deze test behaald.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Zet de microcontroller in active modus
						\item Meet het stroomverbruik
						\item Zet de microcontroller in low-power modus
						\item Meet het energieverbruik
						\end{itemize}
\\\hline
	Aannames: &	Er is meetapparatuur aanwezig om deze kleine stromen nauwkeurig te meten.

\\\hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage
\subsubsection{Test 1.2}
\begin{table}[ht]
\centering
\label{testcase1.2}
\caption{Testprocedure 1.2}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Specificatie: 	& 	De microcontroller kan worden geprogrammeerd doormiddel van Serial Wire.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item De microcontroller heeft een juiste werking.
						\item Er een juiste verbinding tussen de randapparatuur voor het programmeren en de microcontroller.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.
\\\hline
	Testresultaat:	&	Het is gelukt de microcontroller te programmeren doormiddel van het Serial Wire interface.									
\\\hline
	Criteria:		&	Als de microcontroller geprogammeerd kan worden doormiddel van Serial Wire, is deze test behaald.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Sluit de microcontroller aan op het programmeerinterface.
						\item Upload de code via een PC.
						\item Verifi\"eer of deze code juist is geupload op de microcontroller.
						\end{itemize}
\\\hline
	Aannames: &	Er is meetapparatuur aanwezig om deze kleine stromen nauwkeurig te meten.
\\\hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage
\subsection{Unit - Sigfox}
\subsubsection{Testcase 2.1}
\begin{table}[ht]
\centering
\label{testcase 2.1}
\caption{Tesprocedure 2.1}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Specificatie: 	& 	De Sigfox module is in staat een bericht te verzenden naar de backend.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een test programma aanwezig.
						\item Er een juiste verbinding tussen de Sigfox module en de processor.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testresultaat:	&	Wanneer het programma op de microcontroller werd geladen en uitgevoerd werd, werd om de 10 seconde een bericht verstuurd en werd dit gezien op de sigfox backend.					
\\\hline
	Criteria:		&	Wanneer op de Sigfox backend een nieuw bericht verschijnt is deze test geslaagd.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Sluit de module aan op de processor door de rx lijn met de tx te verbinden en andersom.
						\item Start het testprogramma, berichten worden om de 10 seconde verstuurd.
						\item Open de Sigfox backend.
						\item Kijk of het bericht is aangekomen in de backend
						\end{itemize}
\\\hline
	Aannames: &	Er is meetapparatuur aanwezig om deze kleine stromen nauwkeurig te meten.
\\\hline
\end{tabular}
\end{table}

\break

\subsubsection{Testcase 2.2}
\begin{table}[ht]
\centering
\label{testcase 2.2}
\caption{Tesprocedure 2.2}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Specificatie: 	& 	De sigfox module is in staat de sleepmode te activeren en te ontwaken uit deze mode.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een test programma aanwezig.
						\item Er een juiste verbinding tussen de Sigfox module en de processor.
						\item Er is een multimeter aanwezig
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testresultaat:	&	Wanneer het programma geladen is op de microcontroller maar gestopt is voor het activeren van de sleep mode wordt er 5mA verbruikt. Wanneer de code gestart wordt en de sleep mode geactiveerd wordt is dit ten eerste te zien aan één led die uit is gegaan, wanneer het stroomverbruik gemeten wordt is er te zien dat het stroomverbruik op 2.4mA ligt. Na het ontwaken van de module verbruikt ligt het stroomverbruik wederom op 5mA.		
\\\hline
	Criteria:		&	Wanneer de module in sleepmode kan gaan en kan ontwaken uit deze mode is de test geslaagd.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Sluit de module aan op de processor door de rx lijn met de tx te verbinden en andersom.
						\item Start het testprogramma.
						\item Meet de stroom die de module verbruikt voordat deze in de sleepmode is
						\item Meet de stroom nadat de module in de sleepmode is gegaan.
						\item Nadat in het testprogramma de nrst laag wordt getrokken zal de module ontwaken, meet hierna nogmaals de stroom. 
						\end{itemize}
\\\hline
	Aannames: &	Er is meetapparatuur aanwezig om deze kleine stromen nauwkeurig te meten.
\\\hline
\end{tabular}
\end{table}

\clearpage
\subsection{Unit - PIR Sensor}
In dit hoofdstuk zullen de testen worden beschreven waarmee de werking van de PIR sensor kan worden geverifi\"eerd.
\subsubsection{Test 3.1}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Testprocedure 3.1}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Specificatie:  & De PIR sensor kan beweging detecteren.                                                                                                                                   \\ \hline
Voorwaarde(n): & De PIR schakeling is volledig in elkaar gezet.                                                                                                                           \\ \hline
Testinvoer:    & Een bewegend object moet zich voor de sensor langs bewegen.                                                                                                              \\ \hline
Testresultaat: & Een van beide uitgangen van de PIR schakeling zal laag worden.                                                                                                           \\ \hline
Criteria:      & De schakeling reageerd op beweging.                                                                                                                                      \\ \hline
Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Meet beide uitgangen. \\ Laat een object voor de sensor langs bewegen.\\ De uitgangen van de schakeling zullen hier op reageren.\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Test 3.2}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Testprocedure 3.2}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Specificatie:  & De PIR sensor kan een auto detecteren.                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
Voorwaarde(n): & De PIR schakeling is volledig in elkaar gezet.                                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De PIR sensor wordt op een parkeerplek geplaatst, \\ vervolgens rijdt een auto de parkeerplek op.\end{tabular}                                                                                                                                                    \\ \hline
Testresultaat: & De PIR sensor kan de auto detecteren.                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
Criteria:      & De auto moet gedetecteerd worden.                                                                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Plaats de PIR sensor op een parkeerplek. \\ Verbindt de uitgangen van de sensor aan microcontroller (b.v. arduino).\\ Laat de microcontroller reageren op de uitgangen van de\\ PIR sensor (b.v. led aan laten gaan)\\ Rij een auto op het parkeervak.\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\subsubsection{Test 3.3}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Testprocedure 3.3}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Specificatie:  & De schakeling verbruikt niet meer dan 40uA.                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
Voorwaarde(n): & De schakeling staat volledig in elkaar.                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
Testinvoer:    &                                                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
Testresultaat: & Het energie verbruik zal minder dan 40uA zijn.                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
Criteria:      & Het energie vebruik mag niet boven de 40uA komen.                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sluit een stroommeter (b.v. multimeter) aan op de vcc van de schakeling.\\ Zet de schakeling aan en laat een object voor de sensor langs bewegen.\\ Controlleer of het stroom verbruik niet boven de 40uA uit komt.\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage
\subsection{Unit - Magnetometer}
In dit hoofdstuk zullen de testen worden beschreven waarmee de werking van de magnetometer kan worden geverifi\"eerd.
\subsubsection{Test 4.1}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Testprocedure 4.1}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Specificatie:  & De Magnetometer kan een magnetisch veld van een object detecteren.                                                                                                                                   \\ \hline
Voorwaarde(n): & De magnetometer schakeling is volledig aangesloten met de rand componenten.                                                                                                                           \\ \hline
Testinvoer:    & Een bewegend  metaal object moet zich voor de sensor langs bewegen.                                                                                                              \\ \hline
Testresultaat: & De magnetometer zal I2C bericht uitzenden van het magnetische veld.                                                                                                           \\ \hline
Criteria:      & De schakeling reageert op magnetische velden door een I2C bericht te verzenden.                                                                                                                                      \\ \hline
Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Meet  I2C uitgang met een oscilloscoop. \\ Laat een  metaal object voor de sensor langs bewegen.\\ De I2C uitgang zal een bericht verzenden van de meting.\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Test 4.2}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Testprocedure 4.2}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Specificatie:  & De magnetometer kan een auto detecteren.                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
Voorwaarde(n): & De magnetometer schakeling is volledig aangesloten met randcomponenten.                                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De magnetometer wordt op een parkeerplek geplaatst, \\ daarna rijdt een auto de parkeerplek op.\end{tabular}                                                                                                                                                    \\ \hline
Testresultaat: & De magnetometer kan de auto detecteren.                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
Criteria:      & De magnetometer verzend een I2C bericht met daarin de gemeten magnetische velden.                                                                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Plaats de magnetometer op een parkeerplek. \\ Verbindt de uitgang van de sensor aan een microcontroller (b.v. arduino).\\ Laat de microcontroller reageren op de uitgang van de\\ magnetometer (b.v. led aan).\\ Rij een auto op het parkeervak.\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\break

\subsubsection{Test 4.3}
\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Testprocedure 4.3}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Specificatie:  & De schakeling verbruikt niet meer dan 19uA bij een meetfrequentie van 7Hz.                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
Voorwaarde(n): & De schakeling is volledig aangesloten.                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
Testinvoer:    & Zet de sensor aan.                                                                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
Testresultaat: & Het energie verbruik zal niet meer dan 19uA zijn.                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
Criteria:      & Het energie verbruik mag niet boven de 20uA komen.                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sluit een stroommeter (b.v. multimeter) aan op de vcc van de schakeling.\\ Zet de schakeling aan en laat een metaal object voor de sensor langs bewegen.\\ Controleer of het stroom verbruik niet boven de 19uA uit komt.\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\clearpage
\end{document}